【檢討】今日人多但咁混亂，我地係時候要修正問題！！！

大家今日都扛上左一場硬仗，辛苦晒！但眼見明明今日肯支持既人咁多，都係冇辨法發揮人多既優勢覺得好可惜。我見到今日既佈署同安排都好分散，大家都好迷惘，想幫手但唔知點幫，好想檢討下點解會咁。亦都想召集一班人幫手再組織一下。

1. 計劃混亂 我地好似冇一個好清晰既計劃點樣阻止今次既會議，結果我見到既係好多人今朝真係喺草地開晒墊咁，休閒到好似野餐咁。我諗呢一班人其實係唔知可以去邊，先留係到。 當有人大叫去阻馬路先去阻，但阻邊條先啱，好多人都唔知，懵懵下比人叫去邊就去邊。  你可能話「車，你自己識睇邊到需要人啦？」但真係唔好expect每個都做足功課過黎，其實大家都一直等指令。
2. 物資準備不足 我地輕視左裝備既重要性，中途真係好需要前線既保護裝備，加上警察直接收起物資，只能中間靠大家不斷添購。（希望可以的話唔好幫襯連鎖店，再比大財團賺錢！）頭盔好缺乏，警棍真係會打頭架！仲有眼罩同保鮮紙都可以防下催淚彈。藥物、急救用品（尤其哮喘藥）！大家得閒都幫手運送物資上前線！
3. 冇Leader、指令混亂 大約8點幾既時候，就決定塞添華道、龍和道等等路線，條龍好塞，但前面既人又唔行。喺呢個時候，好多人叫上面既人「落嚟啦！x你，淨係喺上面冇用！xxxx！」我喺側邊心諗，未開戰先內訌？呢個唔係應用既落指令既態度。後來有人開始解釋點解要落黎，因為想塞住議員既車，唔比佢地開會，先多左人落黎。其實我地需要既唔單只係落指令，都要幫手解釋比人聽，點解要咁樣做。
4. 欠清晰指揮 站台既人明明有大聲公，但台下既人根本聽唔明，想指揮既人可唔可以組織得好少少先開咪講。全日就係咁聽到「警犬係我地後面黎緊啦，大家向個邊走！」心諗，邊到叫「後面」，邊到叫「個邊」，唔望都唔知係右邊……  仲有，如果拎大聲公既，唔該一個msg向住唔同方向重覆下，因為淨係向住前面講，後面既人唔會聽得清楚。
5. 目標唔明確 同佔中一樣，冇啦啦會叫林鄭落台。今次我地既目的係反逃犯條例，希望唔好比其他野模糊焦點！今日見到有人好好心咁整左個牌，「送中二人組」仲帶動大家講「x你老母」香港人好得意，有得爆粗就成個小朋友咁咁開心，但係又晒力氣，其實不如叫d有用既字句關於條例既仲好啦。
6. 前線人員嚴重不足 我睇到好心up，因為願意走上前線既人唔多，但願意緊貼前線人員既人都唔多，已經唔係要大家直接面對警察，但想大家貼上去support前線，唔好扔低前線都幾十個係前面同全副武裝既人對抗得唔得……如果一直係好後面既市民，諗清楚，如果你黎到只係係後面參與既話，咁冇乜意義……至少幫手傳物資，support 前線。更加唔知點講死都匿喺中信又唔出黎既人，嘆冷氣好開心？你今日黎係做乜？打卡？知唔知前線既人真係搵命搏，冇冷氣架……

7. 冷靜d，唔好亂咁衝 有d人自以為搞笑係咁傳垃圾桶、大型盆栽去前線，其實用唔著，都唔好係咁破壞公物，比個藉口人地拉你。唔好專登去挑釁警察，警察全副武裝架，幾個人貪得意挑釁完既結果，係幾萬人、幾十萬人係現場一齊承擔。

8.資訊唔流通
前面人群聽完既資訊，成日都唔傳去後方 仲有，知道咗係fake news的話，一係用air drop 一係口傳，同大家講「會議唔係取消，會議係延遲！」唔好比d人以為任務完成就走人。希望大家可以互相講下資訊，邊到要支援，邊到有危險之類！

對唔住大家，我今朝嚟既時候都冇做足功課，一心打算跟大隊，但我今日發現我地好分散，冇人行出黎幫手帶，真心希望有領導能力既人行出黎幫下手！亦都希望各崗位既人注意一下！

推

邊撚度亂？
今日全部人主動聽大台指示
全部知道果一刻要做咩
要幫手做咩
屌你老母今日係我見過咁多人玩以鵝傳鵝可以玩到咁有效率既一日啊
五毛乖乖收皮啦
士氣已經夠低落仲打埋d無聊野怪7怪8屌你老母阿

你呢D問題講左好耐啦
問題係點樣做到一隊軍隊咁
我地只係平民
已經做到好盡

發夢見到
垃圾會前線已經逼到無位退，第一次差d人踩人，之後叫人散開d，無勇氣既係後面幫手救人，但係武力唔對等，比你衝破盾牌佢地就開槍放煙

今日我就做過前線嘅第一排 其實係好撚驚 唔知幾時俾差佬一下衝曬上前 一路食胡椒噴霧 一路望上去天橋係到諗 到底你地嚟做咩 係咪只係覺得係電視睇我地俾人打唔夠震撼 要聞到少少味 拍下片 參與下就感覺良好 唔衝嘅 買下野得唔得 如果只係睇live show 唔該你返去睇tvb 我地話我地係搵命博一啲唔誇 因為我有幾下覺得自己真係死

唔好自己人鬧自己人得唔得？而家我都係想每個人喺自己既崗位知道多d點先可以做得好姐。
全部人好聽大台指示係好，但我朝早見到既局面係好混亂，好多人卡住係草地兩旁，因為唔知要點做。當然之後大家開始點做啦。
但個陣先係最重要，要堵住唔比人入嘛。
我講出嚟唔係想打擊士氣，係想大家係唔同位置再做好d。

唉我都明白大家都只係平民，只係希望大家做到就到。

睇到好心酸，好想多d人行前多少少，至少前線後面唔係空左一塊先

其實今日tg gp都有，我覺得佢地都傳得算快，但統唔統一真係好難，毛孟靜都放錯料，都唔知點即時fact check

今日添馬公園/龍和道撤退時候
部分人行左海皮條小路
無留意條小路根本好窄
差d人踩人

其實都係因為無一個指揮中心同小隊
就算你話大台仆街我都係咁話
老老實實係要一個大台

你用wakie都可能俾人勾channel，加上雙方裝備不平等，法例上你又輸蝕

呢d問題可以點拆先？

Push!!!!

我想講 比左太多時間對方休息 部署
好似衣家咁 人地都坐係到休息 姐係唔驚你啦

所以企高位既人真係唔好鬆懈，我地好靠佢地幫我地睇路。今日就係呢邊